program -> function
function -> def main ( params ) block
params -> , params | param params | EPSILON
param -> id
block -> { stmtlist }
stmtlist    -> stmt stmtlist | EPSILON
stmt -> assignstmt | getStmt | putStmt | whilestmt | dowhilestmt | ifstmt | unaryexpr
assignstmt -> id eval
eval -> assignop expr delim | unaryop delim
getStmt -> get id delim
putStmt -> put expr delim
dowhilestmt -> do block while ( expr ) delim
whilestmt -> while ( expr ) block
ifstmt -> if ( expr ) block ifstmt2
ifstmt2 -> else block | EPSILON
expr -> addexpr expr2
expr2 -> relop addexpr | EPSILON
addexpr -> term addexpr2
addexpr2 -> addop term addexpr2 | EPSILON
term -> factor term2
term2 -> mulop factor term2 | EPSILON
factor -> id | integer_constant | char_constant | string_constant | float_constant | ( expr )
relexpr -> addexpr relop addexpr
unaryexpr -> unaryop id delim
addop -> + | -
mulop -> * | / | %
assignop -> = | += | -= | *= | /=
relop -> .lt | .gt | .le | .ge | .eq | .ne
unaryop -> ++ | --
delim -> ;